施永青：岳母揀女婿要有樓

施永青：岳母揀女婿要有樓

要聞

【本報訊】回歸20周年，樓市重現1997年爆煲前瘋狂。連李嘉誠旗下長實（1113）荃灣的海之戀5月開盤，吸引近萬人排隊，首批496伙即日沽清，令人聯想起1997年，與海之戀僅一海之隔、被戲稱為「浩劫灣」的青衣灝景灣。
中原集團主席兼總裁施永青接受本報專訪時指出，97時樓價絕對是高峯，「人人恨有樓」，時任特首董建華提出八萬五建屋計劃，簡稱八萬五，即每年供應不少於8.5萬個住宅單位，結果遇上一場亞洲金融風暴，98年樓價已跌到「人人負擔得起」，只是無人敢買，完全是賤物鬥窮人。

施永青坦言97年樓價瘋狂計錯數。

指政府出招嚇窒炒家

施坦言，當年都有支持過八萬五，承認都計漏數，計漏資產蒸發，當時跌到無人敢買；當時業主，前半生儲完錢買樓，後半生又要再儲錢贖樓，連岳母揀女婿，都揀個無樓的較穩陣。
至2017年今日，施永青說，岳母揀女婿，就當然揀個有樓的，而且眼前他見到的樓市，升的機會多過跌，暫時看不到會爆煲，因為市場有錢，資金充裕，銀行體系結餘近12萬億元，比97年前多3倍。現時日日聽到有人叫政府出招，但施永青認為，其實政府的招數已成功打擊炒家，令外地及機構的投資者減少。
施永青明言，若細仔施俊嶸他日想買樓都會幫手；至於幫多少，就要睇施俊嶸本身可以同銀行借多少，即係「佢如果同銀行借到600萬，我就資助番佢600萬」。
■記者黃嘉銘

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

梁任內私樓售價指數走勢

要聞 5小時前

移民港人：樓價實爆

要聞 5小時前

布少明：愉景新城輸50萬定

要聞 5小時前

藝員投身地產界賺夠首期

要聞 5小時前

布少明：師奶夾錢炒樓 見頂訊號

要聞 5小時前

資深投資者看淡 分批割禾青

要聞 5小時前

回到英殖時：反臨立會大聯盟闖京失敗

要聞 5小時前

回歸百科：【殘體字】

要聞 5小時前

【香港20年】四度加辣 樓價照飆六成梁振英谷起樓市泡沫

要聞 5小時前

再嘈送聖誕卡俾俾吖嗱

Daddy真好 借到幾多 我再送幾多
感到人心

岳母揀女婿要有聖誕卡

冰河時期未

我夠話揀媳婦要有波兼有蘿啦
痴撚線香港

老爺選生袍
要選34e

無人想知

借600送600已經買千二萬既樓

家陣係娶緊條女定係娶條女嘅老母？

唔係要處女咩?

未必,

可能會創業

或者唔洗做

佢個仔係中原it部做好似